批中國「強制外交」 關注香港、新疆人權狀況 杜魯多：加拿大不會對中國人權問題沉默

加拿大與中國建交 50 周年，加拿大總理杜魯多今日出席記者會時，批評中國推行「強制外交（coercive diplomacy）」，指中國任意拘留兩名加拿大公民及其他國家的公民，認為這種強制外交的手段不會成功。他又批評中國打壓香港人及拘留新疆維吾爾人的做法，只會適得其反。

中國外交部發言人趙立堅回應指，對加方故意混淆事實，再次發表有關錯誤言論，表示強烈不滿及堅決反對，已向加方提出嚴正交涉。他批判，加拿大在孟晚舟事件上的所作所為，才是真正的任意拘押和脅迫外交的典型案例，「對此，14 億中國人民和國際社會都看得清清楚楚」。

左膠完喇？終於訓醒

醒左啦？

睇怕你好快再訓過，因為支那燈就嚟做總統

我諗唔係瞓 係死亡
全球將會被支共統一

放心啦 件左膠扮野廢事開議會比保守黨屌先咁講
由上年十一月講到依家m9都無做過

幾時郁加拿大班共鬼

加拿大呢一年
俾共狗恰到上心口

強制中出添呢就來，講呢啲

講係冇用架，要做先得

但要繼續同中國做生意

呢啲就真係命運共同體

唔好訓過

出聲但無行動

Lip service